%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2015 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-devoir}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage{1920-pablo-listings}
\usepackage[a5paper,margin=2cm]{geometry}

\pagestyle{empty}

\title{Vecteurs Droites Fonctions}
\date{21/11/14}
\classe{1\up{e}S3}
\dsnum{DS \no3}

\begin{document}

\maketitle

\begin{exercice}[Position relative (de fonctions) --- 4 points]~
  \begin{enumerate}
    \item Déterminer le signe du polynôme $3x^2+5x-2$.
    \item En déduire la position relative des courbes des fonctions définies sur $\mathbb{R}^*$ par :
      \[f:x\mapsto 4x^2+\frac{1}{x} \text{ et } g:x\mapsto x^2+\frac{1}{x}-5x+2\]
  \end{enumerate}
  
\end{exercice}

\begin{exercice}[Géométrie --- 7 points]
  Soit $ABCD$ un parallélogramme. On place les points $E$ tel que
  $\vecteur{BE}=\frac{\vecteur{AB}}{2}$, et $F$ tel que
  $\vecteur{DF}=2\vecteur{AD}$.
  \begin{enumerate}
       \item Faire une figure.
       \item Montrer que $\vecteur{CE}=\frac{\vecteur{AB}}{2}-\vecteur{AD}$.
       \item Exprimer $\vecteur{CF}$ en fonction de $\vecteur{AB}$ et $\vecteur{AD}$.
       \item Que peut-on dire des points $E$, $C$ et $F$ ?
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Position relative (de droites) --- 9 points]
  Le but de l'exercice est d'écrire un algorithme indiquant le nombre de points d'intersection entre deux droites.

  \begin{enumerate}
    \item \emph{Cas particulier} Soient deux droites définies par leur équation cartésienne $d_1:2x+y-1=0$ et $d_2:x-y+2=0$.
      \begin{enumerate}
        \item Déterminer un vecteur directeur de $d_1$, et un vecteur directeur de $d_2$.
        \item Ces vecteurs sont-ils colinéaires ?
        \item En déduire le nombre de points d'intersection entre ces deux droites.
      \end{enumerate}
    \item \emph{Cas général}
  Soient deux droites $d_1: ax+by+c=0$ et $d_2: a'x+b'y+c'=0$.
  \begin{enumerate}
    \item Donner l'expression d'un vecteur directeur pour chacune des droites, et donner la condition pour que ces vecteurs soient colinéaires.
    \item Compléter l'algorithme suivant.
      \begin{lstlisting}[language=naturel,frame=single, mathescape,autogobble=true]
      Lire $a$
      Lire $b$
      Lire $c$
      Lire $a'$
      Lire $b'$
      Lire $c'$

      Si $\ldots$
      Alors
        Afficher "Les droites sont
                  paralleles."
      Sinon
        Afficher "Les droites ont un
                  unique point
                  d'intersection."
      FinSi
      \end{lstlisting}
    \item Modifier l'algorithme pour qu'au lieu d'afficher que les droites sont parallèles, il affiche l'une des deux phrases \emph{Les droites n'ont aucun point commun} ou \emph{Les droites ont une infinité de points d'intersection}.
  \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\end{document}
